# Stucture:  
- *provider.tf* : indication des credentials pour les connexion au providers aws  
- *variables.tf* : indication des nom et type de variables
- *terraform.tfvar* : indication de la valeur par defaut des variables  
- *outputs.tf* : étape de prélèvement pour une information qui va nous servir par la suite  
- *main.tf* : 
    - *1 VPC (Virtual Private Cloud)*:  
        - Indication de la plage d'adresse ip 
        - Activation du support dns   
    - *2 Internet Gateway*:    
    - *3 Tables de Routage*:   
        - Indication des adresses autaurisées en destination (peut communiqué avec toute les adresse ip)  
    - *4 Sous-Réseau Public*:    
        - Découpe des plages en 2 sous réseaux:  
            - 10.0.1.0/24 sur l'availability zone a - subnet 1  
            - 10.0.2.0/24 sur l'availability zone b - subnet 2  
    - *5 Association sous-réseau / table de routage*:  
        - associe le sous reseau 2 sur la table de routage 
    - *6 Groupe de sécurité(règle firewall) pour SSH et HTTP*: 
        - Autorisation de toute les adresses ip sur le port 80 a entrer (HTTP)  
        - Autorisation de toute les adresses ip sur le port 22 a entrer (SSH)  
        - Autorisation de toute les Ip, tous les ports et tous les protocoles en Entrées   
    - *7 Interface de réseau elastic(ENI)*:  
            - creation d'une premier interface(carte réseau) pour la machine 1  
            - creation d'une seconde interface(carte réseau) pour la machine 2  
    - *8 Ip Elastic*:  
            - creation d'une premier ip elastic pour la machine 1  
            - creation d'une seconde ip elastic pour la machine 2   
    - *9 EC Server Web*:  
        - Creation d'une EC2 en Ubuntu Server 20.04 evc une t2.micro  avec un script bash d'installation  
        - Creation d'une seconde EC2 en Ubuntu Server 20.04 evc une t2.micro lier aevc une ssh en local  
    - *10 DB server (instanceRDS)*:  
